<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Artigos on SDUL</title>
    <link>https://debate-sdul.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Artigos on SDUL</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-pt</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Apr 2020 10:07:21 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://debate-sdul.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>TINA – There is No Alternative</title>
      <link>https://debate-sdul.github.io/blog/post-1/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Apr 2020 10:07:21 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://debate-sdul.github.io/blog/post-1/</guid>
      <description>TINA – There is No Alternative There Is No Alternative, Margaret Thatcher uttered this famous mantra as part of a stiff defense of her policies and Neoliberalism.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Energy’s Trilemma – Climate change, energy security and energy poverty</title>
      <link>https://debate-sdul.github.io/blog/post-2/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 10:07:21 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://debate-sdul.github.io/blog/post-2/</guid>
      <description>Energy’s Trilemma – Climate change, energy security and energy poverty For a moment, imagine yourself without electricity: you can’t cook, you don’t have Internet, you can’t do the all nighter you need to study for your exams, nor bathe in hot water or wash the clothes in the machine… Our life has changed since mass access to energy (electricity, oil,…) and we are no longer able to deal with its absence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Federação ou Confederação?</title>
      <link>https://debate-sdul.github.io/blog/post-3/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 10:07:21 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://debate-sdul.github.io/blog/post-3/</guid>
      <description>Federação ou Confederação? A leitura do artigo anterior suscitou-me a vontade de reflectir sobre uma temática que se mantém crucial para a nossa geração: o Projecto Europeu, incluindo a natureza de uma União que, tem evoluído ao longo de mais de seis décadas, e as possíveis reformas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TINA – There is No Alternative</title>
      <link>https://debate-sdul.github.io/blog/post-4/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2017 10:07:21 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://debate-sdul.github.io/blog/post-4/</guid>
      <description>O passo em frente para que não se dê dois atrás Cheguei a Mannheim vindo de Frankfurt, cidade que alberga o centro financeiro da Zona Euro e a sede do Banco Central Europeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Idealismo pelas Ideias</title>
      <link>https://debate-sdul.github.io/blog/post-5/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 10:07:21 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://debate-sdul.github.io/blog/post-5/</guid>
      <description>Idealismo pelas Ideias No nosso todos-os-dias há um certo desrespeito pela individualidade e singularidade, pelo que é pensado e sentido – pelo que é genuíno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TINA – There is No Alternative</title>
      <link>https://debate-sdul.github.io/blog/post-6/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2016 10:07:21 +0600</pubDate>
      
      <guid>https://debate-sdul.github.io/blog/post-6/</guid>
      <description>Democracia Deliberativa No seguimento de várias iniciativas promovidas pela Fundação Francisco Manuel dos Santos, surgiu a ideia de este ano a SDUL realizar um exercício de Democracia Deliberativa (o primeiro alguma vez realizado em Portugal), no entanto, tendo em conta o grande desconhecimento que as pessoas têm em relação ao tema, achei que seria o tópico ideal para iniciar esta série de artigos que a SDUL regularmente virá a publicar sobre os vários temas que iremos discutir ao longo deste ano letivo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
